[第一頁有懶人包]網購外科口罩集中討論21

Ref:
如何揀口罩

背景：武漢沙士 -> 冠狀病毒
跟據網上資料，2003年SARS既病毒大小係0.08-0.14μm

==現時有既standard==
1. BFE= Bacteria Filtration Efficiency = 細菌阻隔率(樣本大小: 3μm, 容許: 1-5μm)
結論： 得BFE冇用，因為唔夠細

2. PFE = Particle Filtration Efficiency = 顆粒阻隔率(樣本大小: 0.1μm)
結論：因為飛沫最細只係去到0.6μm，所以夠用
PS: 醫護用會上到呢個standard。如果你相信政府，佢係飛抹傳染而唔會空氣傳染既話

3. VFE = Virus Filtration Efficiency = 病毒阻隔率(樣本大小: 0.1-5μm, 載體: phiX 174)
暫時最勁既standard, according to Nelson lab 可以隔到0.027微米
呢個size防到舊沙士既virus有突
我暫時只見到日本某d口罩做到

==結論==
PFE > VFE > BFE
強 > 弱
基本上有PFE 另外個兩種都防到
日本野：最少要見到PFE+BFE先好買, 得BFE唔好買，冇用
寫清楚有齊PFE+BFE+VFE當然最好啦

==阻隔標準==
歐洲: EN14683 (得BFE，無PFE標準)
美國: ASTM-F2100 lv 1-3 (3最高)

(2018 standard)

日本: 日本政府網站提出的VFE測試方法係用~1.7μm嘅濾菌體去測試
比PFE測試所用粒子要大

韓國: KF80/94/99 (99最高)

台灣: CNS14774

(2018 standard)

3M:

街邊藥房既口罩
英文既有ASTM Level就係正版啦
日文既就睇下有冇BFE+PFE+VFE
冇上面呢兩樣野是但一樣，或者啲日文/英文錯grammar既100%係假野

==其他類型口罩==
Ref:
N95 -
1860/1860S/1870屬於醫療用口罩，經NIOSH（美國國家職業安全衛生研究所）認證，亦是FDA（美國食品藥品管理局）批准可用作外科手術口罩，有效阻隔效病毒的飛沫。
8210/8110/9210屬於工業用口罩，主要用於阻隔塵埃，雖然亦經過NIOSH認證，但沒有FDA認可，未必能有效阻隔飛沫。
PS 1: 同埋醫護有做fit test,確保冇air leak先戴得, 漏氣既話=冇用, 所以我唔建議一般人買 因為好焗(香港隻NASK就ok既 搭飛機可以用 但貴)

防塵/防花粉口罩 -
冇用架咪on9啦

豬嘴/其他唔係一次性既口罩
- 首先你要學識點樣正確除豬嘴
- 仲要唔知你識唔識洗
- 唔識洗既會contaminate埋你洗衣機d衫

==產地問題==
大牌子黎講其實大部分made in china
因為成本問題，醫管局都好多mic野
但大廠會有qc，所以quality唔會話爭好多

冇經濟能力，搵唔到既
Made in china都可以照用
（用日本黎計made in japan個價係mic 4倍)

邊度有得買？
去屈人寺,萬寧,donki,cosmo搵下啦
搵唔到就amazon
但由於日本野唔送海外 所以自己搞轉運啦

==牌子問題==
Ref 1: 香港消委會2017-12口罩測試報告
Ref 2:

1. 超立體
超立體嘅口罩係無鐵線的, 除咗一包七個嗰隻係有nose cut之外, 其他全部都冇, 戴眼鏡有機會會起霧, 但係PFE VFE BFE數據一樣99%

！！要注意呢隻超立體係唔得嘅！！好多人中伏
呢款超立體只有一層, 除咗呢隻，超立體其他款都得

下面呢隻手術用(サージカルタイプ)資料不詳，冇鐵線，有巴打話係醫療用，亦都有人話唔夠三層，可以嘅話就盡量買返另外嘅款喇

2. 超快適
無PFE，得VFE，所以唔係所有款都得

3. 三次元
日本製，全部Ok

4. BMC

5. iris

呢隻冇寫數據 可免則免

6. Made In China

消委會前幾年test過最好表現，好嘢黎
不過要注意產地係中國，如果好concern就自行判斷喇

7. Medicom
政府醫院都係用medicom ASTM level 1

8. HALYARD
可以用，醫療級

9. 誠哥有售

以下係多人買咗嘅伏嘢
From 阿里巴巴

3Q

韓國本土個test都係得kf80
即係得防塵冇防菌
佢只係做過bfe test但冇show過數字出黎

韓國隻3Q Premium/Premium Plus係冇喺Ministry of Food and Drug Safety(식품의약품안전처) 取得許可 (의약외품허가Drug Approval System)，佢隻KF80/94就有
不過有巴打話係大陸公司，但唔肯定係唔係真，呢個大家就自行判斷

隔離post睇到：
千祈唔好買一款叫救救マスク嘅口罩

中國製劣質口罩

因為口罩真係有好多好多牌子，如果以上嘅口罩標纖又無mark，呢個post又無巴絲提起過，個樣又流流地，建議大家買過盒啦，唔好為百幾蚊拎自己條命較飛

貼森林link請加密
或者淨係貼網址後面嗰抽number
唔好益CD-ROM

Lm

美馬買口罩，見佢寫 Ca/300，請問係咪即是330個口罩

呢隻得唔得？

呢隻得唔得

24號買咗4盒超快適
係唔係要買其他牌子

樂天有啲200yen一盒聲稱BFE PFE 99%，日本仔信唔信得過？

我今朝11點係iris官網買左
之後都收到sms話張visa卡收左錢
但係5點無啦啦收到email話信用卡問題cut左單
有冇人咩事
已經歷左dokodemo cut我單
仲未買到罩但係屋企果d就黎用完

我會google 下個牌子/工廠先

大家平均一日用一個定兩個口罩？

3個

一日最小用3個

[member]但佢地話泰仔鬼鬼地，我都買左30盒，諗緊點［/member]

明明入左貨（比左錢未派）
都忍唔住係咁睇呢個POST

佢哋點知今次嘅病毒幾大粒
睇下年初五開市有冇口罩賣再決定啦唉

4個鐘要換一個
你自己諗
你可以一個帶全日既

你邊到買

上個post有巴打話amazon jp個隻,禁到入去見無貨

出門一個 lunch換一個 dinner換一個

same 怕隨時被cut又搶

有冇巴打買過或者知道有冇用

9蚊一個都有人買
D代購賣現貨仲平過你

唉,泰仔網又唔敢買 依家都唔知係邊買好

我係樂天買咗一轉，基本上一星期左右到貨

最慘勁多代購收完訂金走佬

出門口一個，中午後一個，收工返屋企一個

冇指定但正式黎講一除左就要換新
濕左都要換
平均一日三個
但如果冇乜貨之下只少一日兩個

老老實實，開始發覺大家開始失左控，不明牌子都照搶，大家其實要search下評價先好買，唔係分分鐘又會買左堆救救mask

老婆之前話買左幾盒mask唔驚無去睇,今日望返全部都係救救mask,想請問下有無邊網上仲有得買 or ship到黎hk,貴啲唔緊要真係無貨...

睇過另一個post gmarket唔比ship口罩去hk

呢隻有bfe pfe 99%
想知有冇伏 thanks

日亞終於出咗貨，終於可以定啲
不過批安心清潔唔知幾時有

救救mask 冇寫PFE
佢剩係寫3.1 um 即係BFE

美國staples 網上有貨
問左客服會唔會cut 單佢地話唔知
因為佢地warehouse 已經冇晒貨
所以如果vendors都冇貨就會cut 單
但大家如果真係買唔到口罩可以試下

到底係咪真係臭呢個牌子我撳左好多

請問伏係邊？ google左都唔見有伏資料
thanks

韓國Gmarket信得過？

真係會咁臭咩..

我都係到落左幾盒 google到佢牌子係saraya 好似都幾可信咁 鋪就唔知了

個人嚟講信得過Iris Ohyama

上左去睇 無啵得隻綁帶

有貨再算啦~一係信用卡問題cut單，一係話冇貨

集運寫唔寫係口罩好
Bns話有優惠但我驚口罩會比人截

要睇佢間鋪 gmar其實都好多伏

你去佢主頁打mask 再search
仲有架

我買個時話29號出貨 到時睇下情況

gmarket有冇得大約幾多日出貨
定就咁等佢update status

BMC見好多都made In China

1)怕cut單
2)怕臭罩
3)怕禁出口
唔通我有焦慮症

好似幾抵, 440yen, BFE PFE 99%, 10盒免運仲10% off

個FB唔係呢幾日開，應該唔係因為武肺先開出嚟整假口罩。
不過個格局似中小企，驚冇貨仲好啦

佢會再出email比你
你要接受佢先會出貨

巴打有冇扣錢？定係扣1yen

唉，我都係，我等超快適救命，冇其他了...我係咪會死？

見有人賣緊呢隻

Amazon jp+b&s集運
等收貨

Same same

我覆咗佢 運費ok
但未俾運費 等佢出貨

想問3m n95 9010v定三次元好啲？

日本果D全部都有寫PFE 99%係咪9UP?
佢地有無消委會之類既野去真係test個商品說明?

岩岩係日本亞馬遜買左安心清潔
想問下打信用卡果到 佢冇叫我打卡後面果3個保安碼
咁佢幾時先收我錢同知佢會出貨比我

上面有答講左唔好買

我都有諗過呢個問題
唯有信日本人

臭罩 無限量供應
人人都買到
好驚

咩叫臭罩
二手野？

Safetyglove 似係agency

where siad pfe??

屌

>下面呢隻手術用(サージカルタイプ)資料不詳，冇鐵線，有巴打話係醫療用，亦都有人話唔夠三層，可以嘅話就盡量買返另外嘅款喇

講咗好多次呢隻係三層+(BFE)98.8%
去咗咁多post都唔執

其實可能都係大陸人黎
你都可以有日本名

安心清潔綠色包裝口罩
18年果時有2人評論話臭

唔話臭佢地點買

信用卡有無扣到你錢？

唔該哂先 但佢300個1盒知唔知係咪獨立包裝?

個盒寫Medi Infinit
Safetyglove 似agency 多D

我信三次元多d，唔知點解

想問下宜家市面上係咪冇曬貨？
我成家得返10個

應該冇
佢好似有d有得揀50個一盒
不過貴差唔多double

包裝有寫

俾D proof

無知一問其實係咪可以PM佢拎nelson lab report

試下

唔知
樂觀D 臭味可以用時間剋服 習慣就好

try

你岩
不過純粹想帶出做好功課先買
呢d野亂印上去分分鐘都無人理
(香港藥房一大堆)

唔覺有?

但係佢係即時扣一蚊定係點

慢性毒死個鼻D嗅覺細胞

賣家嗰邊ship緊去集運，好怕海關會ban
有冇巴打絲打成功寄咗黎香港？

1outlet 有冇人用？好似有好多口罩買

Er 咁係咪應該搵nelson lab逆向查詢
買口罩買到好似搵通姦證據咁

岩咖, 所以真係寫考左咩standard 可信性最大 (唔係雜麥牌既話)
做過咩TEST 用咩準則都可以佢講晒

too expensive

炒價炒到

我都係
集運嗰度點申報
寫口罩？

我係寫左啊

無，剛剛落兩單都無

即時扣1yen
之後慣常做法係ship先扣埋餘數
但呢兩日太多cut單
我都係扣咗1yen但未知成唔成功

我搵左兩日唔買啦 時間都係錢
搵埋眼罩口罩自己ready好就算

掉住頭黎諗 呢度D錢雞碎好小嫁姐

成功無cut 單?

可以試吓用1outlet

anw bns 日本 巴絲打你地入左倉未
星期一朝早到 而家都未入到
以往半日就入到

但係我岩岩訂左 但係到宜加都未有show
扣左我1蚊 咁係咪已經收左皮...

有冇人同我一樣，打算唔等所有貨到先ship? 因為有D寫預計2月先到

上方99%旁咪有寫, btw, 轉個頭又無哂

唔係次次都會試你張卡

oh ya!! thanks!

其實大家去日森、gmar買都冇check咁嚴 平唔一定呃，貴都未必係正貨

係邊搵到?
佢個官網唔見有

問左
Nelson Labs官網 : Thank you for your email and reaching out to Nelson Labs. Unfortunately we are unable to share any testing information due to a confidentiality agreement with the companies that we do the testing for. You can reach out to them for more information.

落左單過左數
希望唔會cut單

咁我幾時先知我唔會比佢cut單
同埋佢要叫我比錢

好驚買唔到罩 屋企就黎冇哂又係咁比人cut單

咁試下line泰仔，問下個網係咪佢地官方店？

抄我橋

第一單已經ship左，可以track到

覆得咁快

我諗住寫口罩

依個真
禁左入去個fb睇 泰文真係睇到眼都盲

官網Live Chat

但我見buyansship直情教你點買

一日未ship一日都有機會cut單

唔係想伸手...但我真係搵唔到辦法
屋企得返十幾個
想求有冇一盒比我屋企頂住先
唔介意食炒但唔想益出面班仆街
Tg: hkismyhoome

同埋我係第一次用日本亞馬遜買野
所以佢唔check我張卡搞到我好驚

Ship 到唔代表到到你手

直接收我全數。。。

日本AMAZON出了貨，寄左SHIPPED WITH AMAZON，在BUYANDSHIP選擇"派送到倉庫之快遞"應該要選邊個？JAPAN POST?

佢通常幾時ship...

應該冇事，L網上面搵泰仔手套，都係嗰間賣，應該係官方。

其他

啱，冇口罩寧願街都唔撚出，都唔好食劣質/炒價口罩

睇件野本身 estimation 啦
有機會早一兩日既

有冇人知係美馬買酒精搓手液送唔送到嚟香港

佢叫你寫口罩
香港海關會唔會截

邊度有得睇賣幾錢
等我fact check 下

個個唔洗番工咩
唔係個個老細都比home office/罷工

自己睇

佢右下角果2張cert 好緊要
但睇唔清楚 不過佢貼得出黎應該都係pass

Latex Particle Challenge = PFE
EN14683=ASTM
應該都可以放心
唔該巴打

老實講，出面BFE都難買。泰仔貨一蚊個都唔使，我當佢真係吹水冇咁勁，有個罩擋下都好過乜都冇啦

同埋我用左buyandship 會唔會冇咁易cut單
我見佢估計5-9日
之前已經無啦啦比dokodemo cut左一次
今次試下用amazonjp 但係佢唔收我錢又唔收我1蚊呢到好撚驚

但係我日本樂天比人cut咗單
如果轉返用集運地址會唔會收單？
因為我係用緊香港地址

呢款得唔得？

アイリスオーヤマ マスク ふつう 30枚入 肌にやさしい ふわふわ Cotton more

虛假申報可能仲麻煩，反正佢要過X光

想問吓amazon 仲有咩pfe bfe > 98%罩呀
Crosstex 隻GCFCXSFSF 竟然完全冇貨...... 有D恐慌

可唔可以叫泰仔provide Nelson lab 既Latex Particle Challenge同EN14683 2014 呢2張cert

我都買咗依間但另外一款口罩
睇佢官網寫應該係得
不過係中國製

收咗錢cut定點

其實唔出街，屎渠、窗都有機會入
最撚驚就係屋企廢中，仲停留緊戴口罩就冇事，其他乜都懶做

要搵物流/船運巴打搞，或者直接去重慶大廈睇下有冇公司接頭

咁都有成本嘅。。。
如果115泰銖兌返港紙咁賣，都算平

依家到到都有武漢肺炎，我見泰國人向FB都有代購泰仔罩，加價好合理。
咁多單，OT都要錢啦

各位巴打
我人在越南
想入一批返黎幫有需要嘅人
追唔切post
有無人可以幫我睇下呢款

呢隻ok嗎

想問台灣bnn 得唔得
聲稱防菌

佢無收過錢
買嘅時候有一封自動確認Mail
點知今日又send咗一封自動取消mail比我

屌我都諗緊入唔入 又搵唔到其他快d

俾link

我俾人收咗兩次錢
第一次口罩錢
第二次口罩錢加運費

-Trang-Y-T%25E1%25BA%25BF-Mayan-3D-Mask-Greenlife-Medi-5-Chi%25E1%25BA%25BFc-Tr%25E1%25BA%25AFng-%25C4%2590en-i.16776931.497145041

試下話用左隻罩覺得有問題
Chok下佢 d證書係咪真

追po

冚家剷我買咗20盒，你哋先同我話係臭嘅

全部盒裝超立体口罩都係普通版無PFE

日森，寄去我朋友屋企叫佢幫我EMS

三月先到貨
1516緊買唔買

有冇多幾間嘅source

cut

有朋友carry真好
我上網想買都唔知買唔買到
好驚佢cut單

入多幾箱先

真係唔得？

係喎仆街而家仲長開

唔會掛
想幫下手

我都想請問，係寫中文字"口罩"?

屋企就嚟冇晒 想問下多數網購係咩網買

Yes 佢個優惠個到教

因為係大碼咋下話

佢facebook 話要多d時間

見一次講一次

6. 可摸耳唔好再叫佢做Made In China

製造公司叫：株式会社リードヘルスケア Reed Health Care
口罩：抗菌防臭使い捨てマスク 個包装４０枚入 ふつう

上面有巴打話臭，要搵野sip入去擋味

想問下 你地訂左幾耐存貨？
見到個個都十盒起訂

每除一次就帶個新嘅
絕不重用

暫時3個月，一日用兩個咁計，加埋損耗，當一個月要用65-70 個

本身係咁平架 好多香港人因為恐慌做左傻仔
口罩成本價根本唔洗 $5/盒(50pics有埋pfe)
上面個網可靠 其他人可以上去睇下

巴打你地幾時落訂㗎

旅行呀

開市排誠哥啦

綠色先正常喎

咁多人落左單, 其實有幾多人係收到貨?

佢標明齊曬係咪即係OK

成本係平，問題係一有事，個貨量供唔到俾咁多人。
中國起碼要一億個，香港起碼要五百萬個，仲係每日用量。
供不應求，唔貴有鬼咩。依家香港未開始爆仲唔買先，下星期/下個月開始爆到武漢咁變埋疫區，有錢都未必買到。

第一批已經到手，第二批到咗香港星期三工作日應該收到，第三批啱啱喺羽田機場

Presto 藍版係唔係比正常細d?

綠色。佢寫大。係175mm。正常size

咁呢個對於我來講都係啱啱好

請問邊隻？

其實每次都用酒精搓手咪得

地鋪係咪已經冇

保重

巴打幾時返黎

比左廿萬條友叫佢同人訂二千盒，到呢家一盒都未有

我係集運1874個金主

唔好咁玩人哋啦

多咪派比朋友

財到光棍手

星期日 所以就想睇下有無邊隻好 可以大量入 幫下手

睇「詳細」嗰欄

不過佢藍色中碼都係細10mm姐。面大就難帶少少

條友我信得過，但係代訂個堆我有d 擔心
呢家先得2張速遞單

有冇人知呢隻有冇伏？

睇簡介寫+ Lớp 3: Là màng lọc Micro filter, N95 theo tiêu chuẩn Hoa Kỳ (BFE 99, PFE 95).
不過間公司睇嚟又要好似泰仔咁查家宅先得

邊個？

我係日本亞馬遜搵極都搵唔到你地推介既口罩

係 所以就係唔知會唔會伏
驚大手買先知垃圾

我仲以為有個賣家係叫泰仔

打個電話問下公司咪得

聽日試下

依款ok

點解十幾個post 都無人提呢隻嘅？？

我都想知係阿布買左 但好似好薄

點解唔加密

好多日本regular size都係165
我戴過覺得好細咁

Hommi 呢個代購網有無人用過？之前心急訂咗口罩，無留意啲優惠全部都係簡體字依家send email去又無人覆，錢又俾咗

唉

泰國巴？
打到電話問就最好，唔該哂你

Push

其他有咩無留意

包裝寫明得BEF，不如叫阿布大手入上面泰仔貨好過啦

巴打襯人少少快啲買陣間你買唔到

就算你而家入去買都係10幾蚊一盒最平。。。
入面有成100個網站有口罩買
我㩒幾個入去睇下都有貨
想買口罩既入去買咪得囉 唔洗食炒價
香港人冷靜少少 真係擔心之後無口罩用
咪買定40/50盒擺屋企囉
畀親朋戚友又好 派街坊又好

呢款同medicom既口罩相比，真係薄左dd，
同埋上面剩係得BFE>95%, 冇寫PFE，
唔知頂唔頂到

見你哋個個買，買幾個看門口先

點解宜家咁夜，大家都仲傾緊買咩口罩咁悲

係同一款黎？

佢個廣告BFE PFE串錯左做BEF PEF

佢唔受你訂掛
我前幾日訂完,佢係話無貨ONLY
唔知幾時可以出到貨,叫我等

我用visa 直拎成張單取消左

摩擦力

係咪有Facebook page?

佢下面又啱番

屌你老母 垃圾正苦
已經有幾日為左搵口罩係搵到朝早4 5點
比佢害到個作息完全改變

因為呢個社會戇鳩
中共送大禮 快d 多謝阿爺啦

斷哂貨啦

睇唔清楚 但都證明唔到喺test緊佢個product

一樣

靠你啦泰巴

想問呢隻o唔ok?
我見佢有ASTM level 1 同 PFE
但係唔知佢係唔係3層或者防唔防飛沫

呢個係個人account 咁雞嘅

好 唔該

呢個先岩

求英國口罩link
有無英國巴打起英國local搵到EN14683口罩，cls 成個英森無貨／不知名雜牌又要無spec...boots 得一隻都out of stock

我想問呢款得唔得架有冇假貨

見上個Post話救救mask都寫住vfe pfe bfe 99% 架
屌定係買返Kf94算

2020年1月27日10:18:37 [商店已確認]
咁樣 不過我比唔到錢咁解

得
有ASTM lv1
買咗6盒

完全買唔到得番2個，再見了👋

應該淨係可以用JCB

狗衝左
屌左十盒添

收到 麻煩晒
好人一生平安

係喎﹐9折左成日而家仲賣緊有D QK。。。

kf94 3蚊個係正常價錢？買3盒成千銀

Amazon Jp應該仲有啲 但係差唔多兩蚊個

即係都會防到飛沫？

呢個先係真身呀

個google map 地址相都無張

我上網唔係好搵到佢啲資料

有astm包冇死㗎啦

算平

7仔單個頂住先

我嗰陣amazon買

請問jp 可直送香港？真係唔識
感覺打bio得返2飛子彈

集運

好啦 有事唯有一齊死

7仔唔見有

最多咪死
驚你呀

1/10 55THB

1/28 115THB

你班人炒到咁 泰國人點用

未出貨就can單啦 好似話gmarket 都有韓版救救唔敢搏

屌你老味 死咗畀埋用淨嗰啲口罩我

差唔多啦而家kf94個價直線上升tut

都係入返Kf94算
巴打你個訂單轉左等待配送未

Refund 保平安
官網見唔到賣口罩 又串錯字
好彩頭先 唔知入錯card info 定揀左sf 所以唔成功

Gmarket真係好多伏野

有冇巴打知道呢隻有冇伏？

原來係你黎?而家kf94貴到飛天。
未阿屌我好驚阿

宜家美國都就黎無晒呢隻
除非你係醫院診所先訂得到

係Kf94就OK啦
不過睇下邊到製造

最好睇下產地 而家kf94個價要沖出宇宙差唔多就落單啦 好貴阿

你仲入到貨咩 我14號嗰陣仲買到，依家想搵都冇

我重搵緊亞馬遜咩間重有得買 好少上網買野

叫秦王學金仔咁禁中國人入境咪冇事

retail channel block 左香港ip range

佢寫係韓國製，咁我去馬啦
雖然我搵唔到佢官網

25號買
用集運 send 咗email俾個 retailer
佢話晏啲就寄過去集運倉

我岩岩去睇咗啦 但佢得一個review有啲驚

應該冇問題嘅 而家啲大牌啲嘅都升哂價啦

有人話臭

屌我見到個seller有賣救救mask
係咪唔好買好？

沖咗先啦應該冇事嘅

如果有咁就唔好買話就話韓國做 畢竟都好多支那狗係韓國搵食

好癡線每次一睇都會係咁算佢地今日返工啦
希望我個nh快啲去到gmarket 個廠啦屌

55thb 有齊兩樣 我有啲保留
聽日問咗先

臭唔臭其實好主觀既﹐好似係獨立包裝﹖
唔排除密封環境下有少少味﹐等於買新衫咁

唔該晒咁我狗衝去馬

我用集運地址 收咗sms 同e-mail 確認
但都比樂天cut單

差啲中伏

好多都要等

同求

屌我見到amazon呢隻炒到29xx yen佢依家仲要好多唔送香港

點解有啲口罩係寫VEF而唔係VFE嘅

想問下有冇巴絲住日本？
朋友準備去走幾轉口罩番香港
想問下去邊度先買到

係樂天係咁俾人cut單

你個仆街政府，係搞到我地新年無得好好休息

台灣買到邊款最好？
中衛好似都係防得3um
好似淨係搵到呢款係手術用，有埋防微粒>=80%？

如果csd中衛, motex, medtecs 揀買邊款好？

$4 一個口罩仲咁多人買，賺撚死佢

上樂天大把平過佢啦屌

因為好多人上網都買唔到 包括我

有無人知呢隻泰國mask得唔得？

kr94 係真貴。。。

仆街，美國amazon
We're writing to let you know we processed your refund

KF94差唔多依個價啦 gmarket都每個$3起跳 仲未計運費

巴打我想問點睇岩唔岩
我見呢隻淨係寫Pm2.5 99% 唔係寫PFE 99%

$4 個而家gmarket都買唔到喎

得BFE，不如泰國3M

而家$3都冇咩可能

阿布早2日都係好似賣呢隻jar wor?

好後悔果下無美森買多幾盒3m 1820

見到應該係歐版，即1826，一係泰仔做，一係mic

搵到 但呢兩日加價加到30鎊一盒（50個） cls

跪求兒童用口罩

無論有冇貨都好
我都會mon住樂天/amazon
揾到嘅話就扔條link上嚟

人係美國買完仲寄唔寄到返黎 想比FD同屋企

我岩岩樂天落左單，睇佢聽朝cut唔cut我單

Carousell不嬲係搵食網

呢個真呀 每日去睇都貴成舊水
比人當水魚咁

屈臣氏..

剛剛樓下間7-11番左兒童口罩。

口罩呀

有無高手解答呢隻Medline 夠唔夠做

屌你老母炒口罩狗
祝你肺炎死

想問下依隻得唔得

我買咗少少，試下係咪真係頂唔順果種臭
我估係塊布有膠味

咁都好d

In regards to face masks
Due to the high volume of recent mask orders, we cannot guarantee that the orders placed will not be canceled or back-ordered. An extremely large volume of orders for masks have been placed in the last week. Vendors are updating orders as they can. It is very possible that the vendor for your order went to fulfill it but may have run out of stock. Please note: most vendors are closed over the weekend and may not have been able to update actual stock availability. If your ordered was canceled or back-ordered you have not been charged. We apologize for any inconvenience.

我都擔心緊俾人cut

你呢個係邊間？

哥仔呀，你上網睇吓，北美好多做 MD supplies 網站嘅口罩都 out of stock（不過二月尾有貨到），我最都後喺 local order 到，不過人地細間野唔寄海外。

哩隻係咪冇用? 我見佢咩資料都冇

同埋佢個size係25cm*25cm 係咪超級大

求解答

個班炒呀嘛，本地見過唐人通街買口罩

ガーゼ = 紗布

cancel得

push

好似紗布黎

白十字係好不過呢個係紗布

預左被屌

但其實我地係咪對口罩功用有誤解, 神化左口罩?
首先已經證實一般口罩唔會預防病毒
病毒經空氣傳染既話, 除非你口罩cup實曬, 否則咩PFE VFE BFE其實唔重要
因為你都會吸到佢.

另外一個誤解就係非口罩不可
絕對。一定無代替品??
如果PFE VFE BFE其實根本對預防病毒唔重要既話, 咁口罩既alternative只需要做到兩樣野: 擋外來飛沫, 擋自己飛沫

無口罩既話, 會唔會其實攞頸巾包住自己根本一樣有效果? 當然要日日消毒

另外換口罩次數問題
有人主張一日換幾個. 但又係同一問題. 首先口罩擋唔到病毒, 你換幾多個都一樣, 除非你個口罩濕曬

另外其實口罩除左有你自己既飛沫之外, 其實對你自己黎講並唔係特別污糟
口罩同你件衫你條褲一樣同外界有同等接觸, 點解會覺得口罩就特別污糟?
當然掉嗰陣就要好小心因為可能傳染人地

有錯請講
但係近排研究口罩實際功用, 開始覺得我地對口罩有唔少誤解同神經質

我都同感
除非著到董太咁 否則vfe都係哂9氣

命有最大問題係 如果手上乜都無又買唔到 淨bfe點都好過裸跑

根本口罩既重點係減少散播病毒, 全部人一齊戴先有效果
而預防自己感染病毒既效果非常有限

空氣傳播既話, 你咩VFE BFE其實無意思

早排有個post, 有人用紙巾整左個口罩. 其實根本好ok, 但成個post既人就喺度話唔work, 樓主rip咁, 但又無人講得出有咩致命問題, 好似口罩一定。絕對無代替品咁

我同外國讀醫既人傾過, 發現香港人對口罩好似有種類似迷信既感覺

頭先又有 但係我未搞buyandship所以買唔到

利申 知道嗰個係膠post
但唔知點解對自制口罩咁抗拒? 我覺得達到目的, 符合衛生既就無話唔得

初四繼續，買左6日

口罩播唔到病毒，你的理解係咩先？

點解我揀shipping去日本集運倉都要成萬yen運費

Sorry, 擋唔到，唔係播唔到，打錯

今日盾牌口罩粉嶺開倉賣，得500個位，2點，住粉嶺巴絲可以去排定，80一盒詳情睇佢fb

越追post覺得越難買到
知多咗之後，自己要求會高咗

未必架，多人得滯可以得5盒可以解決燃眉之急既

2月送貨

Made in France

好多得PFE BFE冇寫Fluid Resistant
其實都OK?

Thx

4千yen 一盒？

日馬bmc 有貨仲有些少

岩岩 1557 yen 但2月先到港。

岩岩4~500yen 1盒，即買左16盒先
只送日本

日馬話今朝日本時間9:20 delivered
但係bns個倉9:30先開門wo

點買咁多... 唔係限3盒咩？

佢有個option 係8入
但應該無哂了

今次冇買錯掛

懷疑好多都係擠牙膏饑餓行銷，永遠都係sold out一陣又有少少貨

唔怪得岩岩禁極都買唔到...

呢個ok 啦
雖然我係醫護人員
但都囤返些少比4大長老再加買唔到既相熟朋友都好

開始鳩買

個po推得咁快嘅

有分size 架wo

尋日好似2個鐘一個post
我而家有一個月貨仔比兩家人
應該等到d 貨到

shit

210mmx205mmx190mm

係咪可以戴埋對眼

我琴日最後睇到18
今日一醒就見到21

屌你連盒戴？

屌 你屌得我冇錯
個數字係個盒 盒上面個size係寫175mm x 90mm

買口罩已成為宗教行為，大家咩都唔理，總之買完就安心啲，做咗再算

仲要開始傾向極端主義，初初睇消委會報告，跟住自己睇產地，睇牌子，之後睇埋ASTM /EN，又要再睇埋VFE, BFE, PFE，之後又再睇size邊隻闊0.5cm，又睇摺口位，又要睇有冇chin wire

痴撚線，買個口罩啫

일회용마스크 대형 뽑아쓰는포장 60매 성인용

有冇人收到風？

有無人答到？

俾的人cut單
邊度仲有得賣

大家amazon收貨地址郵遞編號填咩？

連登仔可唔可以求證下 先亂吹口罩係用黎擋病毒

呢個post解釋好清晰

根本口罩主要用途係擋飛沫
空氣傳播既病毒係連cup實曬既n95都擋唔撚到, 更加唔洗講普通外科口罩
所以咩VFE BFE根本無關係

所以基本上當到飛沫(人地同自己的), 已經達到口罩目的, 所以無口罩既話根本大把alternative. 只係大部分人以為非口罩不可, 任何alternative一定死路一條

香港人對口罩已經達到迷信階段

無曬貨lu，btw thx Bro
你好好人

25 號買.
岩岩出貨
而家加到150$ USD 重唔包shipping

好似好多都唔直送香港 我跟buyandship打地址 送去佢地日本倉再轉運香港

唔知有冇整錯

呢兩隻得BFE係咪唔掂？

但搵唔到係咪MIC

急要就頂住先 MIC唔緊要啦

買住10盒先 試試先

你可以選擇唔買 冇人逼你

痴撚線，食餐飯啫，食完都柯出黎架啦

唔知得唔得。。。

呢隻astm lv3，有冇人知係咪都made in China?

フィルター部性能微粒子ろ過効率試験（PFE）99％cutウイルス飛沫捕集効率試験（VFE）99％cutバクテリア飛沫捕集効率試験（BFE）99％cut花粉捕集効率試験99％cut※マスクは感染を完全に防ぐものではありません。

姐係點？

好能貴

根本口罩擋唔到病毒已經被證實
你咩BFE VFE完全無關係

口罩只係防飛沫, 所以其實無口罩並唔係世界末日, 根本無口罩可以大把alternative 但連登仔總以為非口罩不可, 任何alternative即死

班人研究口罩非常深入, 但連口罩基本作用都搞唔清楚 仲on99以為擋到病毒
講左成個月擋唔到病毒都仲唔知
一本正經咁講BFE VFE又盛

屌，諗左幾分鐘就已經賣哂

呢隻個樣唔知信唔信得過

真
不過防飛沫黎講想知有咩其他選擇

6300yan 買唔買？

我之前去華欣Lotus 好似見過有得賣。
我問咗間野佢話Made in Thailand.$30盒 好過藥房$100盒MIC 假罩既

準備去屈人寺睇睇
等開門

點解我mon住咁耐都係缺貨
爸打教下我得唔得

呢隻有冇用？？？

夠

美馬Medicom出左貨都refund了...

哩個我見佢一路都冇人買 唔知有冇伏 唔多識

呢隻口罩係咪假口罩

Lv3除返開3蚊隻都合理

樂天又cut

你宜家睇下有冇
我見到係1539yen

yes 包裝寫175mm x 90mm

amazon產品資訊果個係3 dimensional measurement, 係講個包裝盒大小

上面有巴打話藍色綠色都ok

就快冇口罩啦 救命

唔該巴打

琴晚落咗5盒
但今朝起身睇已經被cut單

想知 lm

有冇人用ems？係咪最快？

樂天個狀況係準備出貨
有冇機會照俾人cut單？

無口罩既
紙巾(至少幾層)自制口罩係無問題的
甚至頸巾包住自己都得, 不過要日日消毒

連登仔對口罩已經到迷信地步
根本口罩只係用黎防飛沫, 亦擋唔到病毒
仲講緊無BFE VFE唔得, 連口罩作用都未搞清楚

唔識日文可以點
係咪亂禁

終於捕到有貨

巴打點search ，我搵presto mask都冇

唔貴 la~~

外國係買咁貴

之前咪討論過 buyee 已完購買但一路未送入佢個倉，錢就扣咗/ hold 起信用額
睇返真係喺信用咭戶口扣咗錢
幾時先有

根本果啲咩PFE, BFE>99%都係多餘
外科口罩都封唔撚實，幾多%咪一撚漏風入去

我就咁search都冇

樂天買3日cut3日

前2日買咗2盒 先8740

200個
1500yen左右

上iris ohyama樂天分店買 兩日後話冇貨 sadddd

日馬買咗2日都未出貨 係咪正常？

台灣唔係唔出得口咩

之前入咗4盒有獨立包裝
依家入多3盒呢隻先, 唔該巴打!

用紙巾巴打你又離譜左少少
不過大家都到達恐慌搶購嘅程度
我覺得真係太誇張
真正大爆發嘅時候口罩的確防唔到幾多

啱啱都睇到淨係防花粉 無買到

Essentials ELMP-P Premium Ear Loop Mask, Purple

其實係吾係只係你無知？部分口罩的確檔到病毒Viruses?

如果係sold by amazon
有寫幾時

3rd party seller 就自己聯絡問

有貨出咩？等咗好耐都出

未

條link話2月8先有貨 如無意外應該二月尾收到

希望啦

一個可用8小時喎
點3個？

唔係擋唔到 係擋唔曬
Infection particles 被口罩阻擋 防止飛沫傳播

一蚊幾毫買個安心買多層保障ok嘅
始終真係全世界供不應求
不過太執著嗰堆數字真係有少少病態

想問吓有寫住polypropylene 同冇寫有咩分別架？

有獨立包裝同冇其實係咪差唔多

2月中到貨勸大家都訂左先
琴日落左2單，今日覆我4月底同8月先有貨

口罩既物料問題

有獨立包裝點都乾淨少少啦 起碼未開都唔會有塵入到去

你講緊係擋吾到空氣傳染的病毒

飛沫傳染既係擋到

功用上係一樣，但心態上獨立包裝保存好d

要好多野配合
上面講外科口罩都封唔撚實，幾多%咪一撚漏風入去

直情走火入魔啦
睇PFE仲要細分去0.1, 0.3, 1.0micron，就嚟出論文架喇班人

樂天執撚左佢啦
日日cut單

網上見到，唔知堅定流

THANKS
咁POLYPROPYLENE 係咪即係膠？
好定唔好呢？

唔係講笑

所以米話，口罩擋吾到空氣傳染，呢個大家都知；只係差既口罩連飛沫都擋吾到，先要買

樂天根本已經冇貨，只係轉唔切system

both

其實口罩4邊都係膠黎，只係膠都好多種類，但影響唔大

巴打我想請問日馬喺點樣睇tracking number 同件貨去到邊？我有一件email 話ship 左但我唔知去邊睇

唔誇張 下星期可能炒價都冇得買

我都有買，但真係唔會理spec
個牌子喺消委會報告出現過唔低分就得，話撚知佢咩level

但本身佢個system都唔係反應快
明明冇貨都要禁比錢果一下先知

out of stock

如非必要唔出街，淨係返工戴一個，lunch後戴一個戴到返屋企，水一次過飲多d避免除罩

唔誇我美馬日馬加埋入左接近100盒

好灰 尋日Rakuten 落嘅兩單 今朝又cut 左

日本600
美國15000

樂天cut單是常識

この度は楽天市場内のショップ「ケンコージョイ楽天市場支店」をご利用いただきまして、誠にありがとうございます。
以下のご注文について、キャンセル手続きがおこなわれましたので、ご連絡させていただきます。

この度のキャンセル手続きについてご不明な点がございましたら、ショップ「ケンコージョイ楽天市場支店」までお問い合わせください。

Rakuten兩張單cut曬

比樂天cut左單 仆街了

搓手液搶得冇咁勁，年三十我都買到，年後應該有貨返到

你幾多人用....

三月頭先deliver到

今日繼續，琴日6單，已被Cut 2單

其實鳩買
15000嗰度分3張
要分就實有親戚朋友要既

商品をキャンセル

琴日買13000，今日40000

放棄樂天啦 未試過有一單出到貨

我想問有無人其實真係已經收到口罩？會唔會其實比海關截😭？

重點係肯出口，好多公司只肯送本國；
我買 safe mask 22cad，但只限本地，講明蝗免問

有機會已經被cut
你過一陣睇下有冇cancel email 收到

垃圾樂天其實可以唔使再訂 全撚部都cut

多謝，如果臭罩到到貨而OK就取消其他

25同27出左貨，今日都未到

又吾又米

清咁早到貨

有 苦主here

dl個amazon app 登入睇下

例子

我想問你係邊度訂同埋用邊間ship？

應該係集運問題，『阿媽喪』個到有一節係大陸公司

排緊屈記，唔知有冇

巴打用B&S轉運?我係外國，屋企人係香港買左勁多假野

樂天訂，年28前訂左架啦
EMS直運香港

請問呢隻ok 嗎？ 見佢有astm LV2 但無寫VFE

想問你地買咩size?

三月九！我都係cancel 算

係唔係因為郵局無開？

same...

有無人係樂天訂左呢間？
琴晚落左單，之後係間鋪連搵件貨都無左
係唔係無貨下左架？
求問有無伏

對唔住半新手，留意唔倒呢度加密傾，可唔可以話我點睇啲留言係加密左我下次留意番

Blue 不會太小？

日本amazon shipping地址點搞？

用集運

等到世界末日

你想講乜？

唔送外地，剩係賣返泡菜本地

你冇爬文

係，香港冇開點都要等假後

2012又好,927又好,UFO又好,有咩事發生都唔驚,,要鳩縮唔出街都實有得食~~
當然,,到有日真係出現 全香港範圍MAP炮 就咩都唔使

一箱箱未開太多,,放到出廳[依d全部係魚]

來吧~~~
大混亂~~~
特大災難~~~
無水~~無電~~無野買的日子呀~~~

期待,手持午餐肉就可以有西屌的日子

仲未入庫

日森 JYP9800訂嗰240隻BMC終於ship了好撚貴啊屌

自膠

頭也不回取消繼續搵算

貼森林link請加密
或者淨係貼網址後面嗰抽number
唔好益CD-ROM/炒狗

5p ar dllm

日本罩係咁貴架啦

唔想全世界一齊死就合作加密啦
呢D唔好懶呀

Btw
又係雪菜巴
當年打風上機都見你幫左唔少巴打

推

點解咁貴

雪菜巴好型棍子架

手足裝備抗沙士：護目鏡 非常重要！分析文！大力推！

手足裝備抗沙士：護目鏡
整體分析：

首選：Sellstrom S80225/S80226 Wildland Fire Goggles （戴眼鏡都用得）

Sellstrom 依款眼罩，上年九月果陣，已經係前線手足標準裝備，有手足認證，包保放心！其中，依款眼罩有兩大特點。

第一，依款眼罩寫明係 non-vented，即係氣密。戴左之後，基本上就阻隔左外面嘅空氣進入眼罩，所以擋到TG，亦都擋到帶病毒嘅飛沫同空氣，乜春都入唔到眼。依個亦都係佢可以俾美國消防員救山火果陣用嘅原因。氣密係眼罩第一重要條件，如果唔係氣密，病毒同TG都可以經眼罩邊位入眼，大陸衛健委都講明病毒傳染性不斷上升，美國有教授都講左武漢沙士嘅reproductive rate 高過曬佢見過佢嘅病毒，證明今次係非常嚴重，必須要用高規格嘅產品保護自己！

第二，依款眼罩經過 ANSI Z87+ 嘅驗證，保護性極高！
ANSI Z87+嘅定義如下：
‘Each product must go through rigorous third-party testing which simulates hazards such as impact by flying objects and debris, high mass impact, and sharp object penetration. In each testing scenario, the lenses and frame must stay intact to pass’
根據網上一個對ANSI Z87+ 眼罩嘅測試，散彈槍都射佢唔穿，所以ANSI Z87+ 嘅standard 係非常高，亦都只有依種眼罩嘅保護性先可以保護前線免受橡膠子彈同布袋彈威脅。

次選：Pyramex CAPSTONE (G504DT或其他型號）

第一，依款眼罩有氣密帽，應該同樣做到氣密效果，但係因為佢嘅氣密帽可以拆卸，多左個連接位，所以氣密保護性會低小小（始終多個連接位就多個出錯機會）。
第二，依款眼罩經過D3 測試，證實可以防水滴同化學劑嘅飛淺，理論上有足夠防水性能。
第三，依款眼罩經過MIL-PRF 32432 美軍標準測試，對子彈衝擊力有一定防禦。

最後選擇：泳鏡（仲易買過平光鏡）

泳鏡顧名思義，就係for 遊水，氣密效果有一定嘅保證，同埋求其一間運動鋪都可以買到，買近視鏡嘅話眼睛都唔洗戴，幾十蚊就有，保護性一定好過平光鏡，不過如果係講嘢都要除口罩，放屁要除褲，戴左帽可能腦都用唔到嘅人，可能佢戴左就會睇唔野。

8.5 最新護目鏡實測 條帶戴高D 鼻位GAP就會消失!!! & 前線超過400位豬嘴實測

大家幫幫手，like & share 等多啲人睇到！

香港眼罩網店列表：（請各位幫手加落去）

—————

清洗參考

#屠龍 #藍絲 #藍屍 #黃色經濟圈 #黃店 #裝備 #口罩 #武漢肺炎 #武漢 #P95 #文宣 #N95 #肺炎 #沙士 #香港 #支那人 #高鐵 #眼罩 #tg #lihkg #連登 #高登 #d100 #黑警

amazon比咗全數係咪都有機會cut單？

朋友喺日本，話係香港禁入口，佢想寄出到口但都未必入到境

唔怪得個名咁熟口面

世衛連Ebola 都建議帶口罩 你有病就睇醫生啦

絕對有可能

高登佢都係依個名架

屌 試左成個禮拜 乜單都比人cut 曬

不如一槍打死我

3月9先有。。

其實有冇其他網發掘下，咁樣唔係辦法

same

認真問 屋企無咩口罩啦

第一頁咪有寫

交易現貨

2月8 JA WO~

日馬又有 樂天又有
就嚟喊出嚟 屋企買落嗰啲全部假口罩嚟

但病毒要戴體 擋既野愈預就愈好
如果病毒可以就咁傳播 死左啦

下面圖有齊b,p,vfe，仲上來問人

唔該巴打！我估我個order 可能回到因為係third party seller 所以睇唔到

[url]http://PM2.5対応[/url]

快

佢話吾係每隻得

哇

我都買咗
其實得VFE係咪都夠日常用

我有！一單！不過係年三十晚買 打後所有order 被cut

amazon jp都會cut單!?

我用集運，我都係再等佢有機會開返

會，咩網都有機會

你好

咁快。。。。

今個星期定左差唔多成100盒，終於第一次見到唔係通知我話cancel
😢

好 其實我都只係買左一盒分散風險

咁買前要睇返個樣貨個seller，入面有幾多followers，幾多good review等，自行判斷。

琴日有人話有，呃人

瘋狂落貨有回報

我定左幾百盒 一盒都無

呢度都係得三盒😩

你買邊款?

你除低咗再用，點樣保證你呼吸過哥面冇接觸到病菌，唔係講緊用手掂到嘅問題

用集運寄番香港應該冇問題掛

如果係真, 你集運當然都入唔到香港

人手帶五盒

痴線 未試過買野 仲難過搶iphone

巴打，呢兩款可以嗎？

呢個真係要推D 議員屌柒政府喎

如果大家訂多左，可以成本價幫幫其他手足一罩難求

你可以選擇集運，我訂左3sets 連運費 直送 3蚊個

一除低就要換啦, 除非你兩餐都係屋企食飯姐

送唔到黎香港既話, 呢到一眾巴打TOUCH WOOD 奶左野既話個個都去佢度吐痰

==現時有既standard==
1. BFE= Bacteria Filtration Efficiency = 細菌阻隔率(樣本大小: 3μm, 容許: 1-5μm)
結論： 得BFE冇用，因為唔夠細

2. PFE = Particle Filtration Efficiency = 顆粒阻隔率(樣本大小: 0.1μm)
結論：因為飛沫最細只係去到0.6μm，所以夠用
PS: 醫護用會上到呢個standard。如果你相信政府，佢係飛抹傳染而唔會空氣傳染既話

3. VFE = Virus Filtration Efficiency = 病毒阻隔率(樣本大小: 0.1-5μm, 載體: phiX 174)
暫時最勁既standard, according to Nelson lab 可以隔到0.027微米
呢個size防到舊沙士既virus有突
我暫時只見到日本某d口罩做到

==結論==
PFE > VFE > BFE
強 > 弱
基本上有PFE 另外個兩種都防到
日本野：最少要見到PFE+BFE先好買, 得BFE唔好買，冇用
寫清楚有齊PFE+BFE+VFE當然最好啦

仲有幾關等緊你

cut 都算丫，早啲 cut
扣哂錢又 hold 住，又唔知會唔會 cut

有冇用 冇見過

有冇人bns ship緊香港架啦？

有用，但你睇下幾時出貨

好撚灰 buysee 25號話confirm purchase，啱啱cut左單

+1

點解我睇到15 FEB

口罩列禁運品

口罩列禁運品

10 set 50隻

[第一頁有懶人包]網購外科口罩集中討論22